[年經] 又一城大學住hall資訊＆攻略

今日就係Jupas放榜 無論你係負碌入到shitty 抑或係唔小心入左”CU”
都希望可以開心過埋依4年u life
講到u life 就不得不提大學五件事之一 住hall
利申，住左3年hall 對city既hall文化都略知一二 可以係依到同fm簡介下
帶個頭盔先 始終住過某幾個hall 未必中立但fm可以參考下

俾番少少background information先
City有11棟hall 大家可以揀Hall 1-7、9-11，而hall8 就係俾post grad住既。
屈蛇，係指非宿生過黎住hall。正常訪客入黎係要人拍卡帶佢入去/要登記既，12AM前要離開，如果訪客冇經依啲手續入左黎，12點又未走就叫屈蛇
SRO = Student Residence Office （宿生辨事處）睇secret都知佢同hall莊關係都幾差，成日靜雞雞搞policy，做野透明度極低，唔理宿生意見，成日俾人屌柒佢地。
PEK = Professor Edmond Ko Cup，由SRO負責搞既聯hall比賽，田徑、足球、籃球、Sing Con、攝影比賽等等，最後一個活動會連埋Prize Presentation，公佈唔同hall分別幾分，頒冠亞季軍咁。
Return 係指可以繼續住，Return到既意思即係下年可以住多年。
木人巷，即係你搞完enrollment手續之後出黎報soc既地方，亦都係可以俾你睇hall tour既地方。今年木人巷會有6個hall，分別係hall3, hall4, hall6, hall9, hall10, hall11，想行其他hall既hall tour要去番yellow zone，即係podium cut price對出好多枱枱櫈櫈個到。
以下重要日期可以mark低佢
8月10至12號 係Reg Day 亦係Enrollment Day，依兩日搞完enrollment就可以去木人巷搵人行hall tour喇。
8月10至14號 可以經AIMS Reg Hall
8月18號 可以Check Hall Result，即係知自己成唔成功住hall
8月18至21號 如果成功住hall就要依段時間內交錢留位，交完錢可以indicate埋自己既hall同roommate preference；唔成功既都可以係依段時間appeal
8月25號 可以check自己住邊間房
8月28號 可以正式check in喇
聯hall camp，今年分別有2個。
第1個係傳統既36911，即係hall3, hall6, hall9, hall11 一齊搞既camp。今年已經係第6屆。玩過覺得幾好，因為人數多所以規模都幾大幾過癮，拍得住大O。
第2個就係25710，即係hall2, hall5, hall7, hall10 一齊搞既camp。今年係第一屆，以往不嬲都係5同7自己圍威喂搞，今年就有埋hall2同hall10。不過因為係第一屆所以唔知佢地會搞成點，質素自己諗。

入正題先

hall1 敬賢堂
舊hall黎，出左名係運動hall，因為多數宿生都係運動員性格，所以都頗團結。好重視pek。某幾層既樓層關係唔錯，exam period會一齊溫書，平時就煮下飯睇下戲咁，幾warm
但聽講都幾嚴，好難屈蛇，打麻雀同埋太嘈都會俾人投訴，如果搞著hall tutor既都幾煩，分分鐘return唔到。另外hall莊同hall tutor成日圍威喂，只要唔係佢地班friend就好難return到，因為佢地hall tutor權力好大，基本上returning佢地玩曬。

hall2 業昕堂
舊hall黎，環境幾好，有分男層同女層。去過hall2地下common，有掟彩虹枱，乾淨企理，廚具極齊全，暗黃色燈光再加上小deco，成個感覺極warm。每層common都有焗爐，係出名成班人開心煮飯仔既hall，好似每星期都有個糖水會咁。hall2仲可以打麻雀，hall莊仲會搞麻雀比賽。今年佢地有新聯hall 25710 ocamp玩。
但好似冇乜hall文化，今年仲要俾sro強制安裝左cctv，莫講話冇可能屈蛇，宿生好似去到邊做緊咩都俾人監視住咁，玩得放極有個譜。

hall3 樂禮堂
舊hall黎，有分男層同女層，sell happy and free。好多人會拎黎同hall 6、9比較。唔係太多規矩，可以打麻雀，以前就話任屈蛇唔嬲，但近年已經嚴左好多，而且極少宿位，會少少圍威喂入到hall3想return都幾難，保曬hall莊得勁少位，保埋上莊老鬼之後都應該冇位嚕。

hall4 群智堂
係最近hi-bye橋既hall，設施好似幾好，經過見到佢地有個迷你gym room。幾重視樓層關係，所以有啲樓層都玩得幾close，但打麻雀個啲聽聞捉得幾嚴，要小心啲。Exam period會有一班人一齊溫書，因為佢地returning制度入面gpa係其中一個criteria，所以都有人話依個係又讀書又玩既hall。曾經好多insoc人係到，所以俾人話圍威喂，不過依家已經冇曬嚕。
但因為多讀書人，同埋non local數量極多，所以成個hall都幾悶。

題外話: 聽聞頭4個hall既命名係因為city既校訓係敬業樂群，所以就用依4個字開頭做hall名。

hall5 陳瑞球堂
hall莊拎頹摺廢黎做賣點，件hall tee後面寫一日陳瑞球，一世頹摺廢。雖然係咁，但如果你個層有幾個好玩既local，你都會有hall life既。中意打機既可以考慮入hall5，佢地joint hall esports冠軍。今年佢地有新聯hall 25710 ocamp玩。
但hall5 開始變左insoc既圍威喂地方，同埋hall莊今年連conday都唔去。

hall6 李兆基堂
出名最玩得最搏盡最chur。今年係secret比人叫年宵hall，因為有班老鬼搞年宵。啲人好鍾意dem beat，歸屬感幾強，年年ocamp誓師都有好多老鬼去撐場，啲人都幾團結同埋會比較玩得。每個月都有2-3個活動，全hall一齊玩，active既入去就唔會怕悶。hall6既人會塞樽蓋係房門，成日推門叫人去玩、飲酒、食飯、打機打牌、食宵飲早茶或者去人地房hea下吹下水。每一屆既聯hall ocamp都有份。
但佢地common真係幾污糟吓，同埋擺親野係雪櫃都俾人m曬，有時夜晚有活動或者飲酒啲人會玩到好撚嘈。冇心玩hall嘅千其唔好揀。

hall7 群萃堂
聽聞頗摺冇乜人玩。幾鐘意佢地有3人房，真係幾高質，成個common搬左入房，房入面有個細枱，電磁爐同sink盤都擺左係客廳，煮野好方便。同埋hall7今年係pek既champion。今年佢地有新聯hall 25710 ocamp玩。
但個hall一直都靜冇乜特別文化同特色，唔係好清楚。

hall9 應湘堂
好多人會拎黎同hall3、6比較。早幾年話sell warm同好玩，但年中好多人係hall9嗌悶然後調走。好玩既係hall莊同埋老鬼都玩得幾癲，如果痴得埋都幾開心。hall9係最近hall can既hall，行兩步就到，都係最近$20增值機既hall，極方便。好多人會怕hall6 太chur而揀hall9，但聽返嚟係太悶。

hall10
新hall黎，hi-bye橋上去都幾遠，夏天行到仆街。好多讀cm既人都會揀hall10黎住，因為行過對面就係cmc。因為係新hall既關係所以設施幾高質，common好乾淨。仲有就係唔洗reg wifi同有風扇，夏天唔洗開咁大冷氣，慳番少少錢。今年佢地有新聯hall 25710 ocamp玩。
不過始終新hall，冇乜文化，所以啲spirit都唔濃厚。同埋聽講成日都壞lift，住高層壞lift既你行樓梯行到聽朝都得。

hall11
新hall黎，同hall10好相似，所以都好多人拎黎比較。樓下就有gym room，common又大又舒服，環境幾好。佢地係第3年聯hall3 6 9一齊玩聯hall ocamp，但今年爸媽好似有啲摺氣氛麻麻。
但都係個句，新hall黎講文化係會少啲，行落hi-bye橋要一段時間，夏天番hall會比較辛苦，出曬汗咁。

有人會話舊hall似campsite，新hall就似住酒店。
文化、設施、活動量、樓層樓係等等都係好多人揀hall既criteria，睇大家點樣平衡，睇重邊方面 ，都冇話邊個hall最好同邊個hall最差，最緊要知道自己想要一個咩既hall，同埋感受一個點既hall life。

lm

Hall6打手收皮啦

一睇就知hall6打手 ip都唔洗check

如果樓豬係hall6打手既話
咁你都真係幾失敗

想問下大約要幾多分先住到架 as2想住

樓主住邊個hall一睇就知

[size=6][red]City Hall打手全面進場 [red][size=6]

樓主介紹既頹摺hall參唔參考得過？

同人講第六屆3 6 9 11 Ocamp 真係笑死人無命賠 個組合呢一兩年先有就同人講第六年

fm想問asso係咪一定冇hall住 ?

打手味太濃

唔係呀 可以參考下呢到

分數其實就分兩part既
第一部分簡單黎講就係屋企到city既交通時間 同埋 屋企嘅人均面積
就越遠越高分啦
同埋第二部分就係之前一d show到leadership qualities嘅achievement
例如可能你係asso上過莊/ dean list/ exchange過
都會加分
以往就越高分有得住
但係近年SRO introduce左個lottery system
簡單黎講就係比唔夠分既同學以lottery 形式分配宿位 所以都可能有得住
所以怕自己唔夠分其實都可以一試

咁人地有個base係到 應該都有返咁上下嘅我諗

又一打手

btw freshmen自己參透啦 打手post當年我都睇唔小 利申year1住過一年

唔知你想講邊個hall頹摺
但其實我覺得hall7真係住得過
上過friend到玩 三人房真係幾有屋企feel 感覺好似同friend夾錢出去住咁 幾開心
同埋佢地pek都幾落力 個人認為冇往年啲人講到咁摺

老老實實樓主係咪打手都幾明顯我都唔多講喇

我自己都有少少心得
你話完全中立就無可能架啦點都會有少少偏頗
但係都希望幫到各位freshmen或者今年apply hall嘅朋友，等你地可以參考下

hall1:
老老實實自己幾中意呢個hall，個culture有d似一班男仔好熱血好中意運動，同時又係一個幾warm既hall，希望係到做左咁多年嘅hall master今年走左之後都唔會有咩改變。hall1既人比較少同其他hall玩，ocamp都係自己搞。入面幾多運動員，你想chur玩應該真係唔係好岩，但係要有hall life hall1應該無問題，同莊/ tutor熟少少就得。

Hall2:
如果唔想搞到自己污煙瘴氣hall2係幾好既選擇，common舒服程度比起hall6真係天同地比，廚具齊整乾淨。想玩既又有麻雀大賽，又可以同hall莊飲酒賭錢，唔係人地講到咁無野玩。不過return好似難少少，今年有幾個friend成年係咁幫hall莊搞活動chur左好多晚通頂都return唔到。另外聽講hall 2係25710ocamp 都free ride左hall 5唔少，自己莊務又係咁分比宿生做，個人黎講對佢地嘅ocamp係無咩信心，但係就咁住唔玩ocamp都唔錯。

Hall 3:
巴打黎講reg hall 3係幾正路嘅一個選擇，一直以黎定位都係靚女多又易屈蛇，真係幾happy and free。聽講讀男女校既朋友入到去都幾開心，但係都係要痴住hall莊玩，樓層關係無話特別好。

Hall4:
以前個hall幾好玩但係而家好似麻麻地。想玩既話好睇你係邊個floor，如果好彩真係可以玩得好開心，但係大部分floor同死城真係無咩分別，加上好多老鬼已經走曬，所以黎緊都唔知會點。少摺既話可以apply，樓下common有得督ball又有得做gym，自己一個人想係campus附近住既話係唔錯既選擇。return同hall tutor果方面都幾黑暗，好多內部權力鬥爭，又好多唔active既人return，都幾奇怪。以前有join過聯hall ocamp，但係而家得番36911。

Hall 5:
好多人周佢地今年莊唔去con day乜乜乜，但係其實又點，我自己反而覺得佢地幾好幾有獨立思考。今年支莊外務都幾active，聽講仲要carry 25710個ocamp，好多野都頂曬，自己幾欣賞佢地覺得佢地幾fit。話就話出面成日話hall5頹廢，但係自己又唔太覺。

大家比d時間我，翻緊工偷雞打
自己住過咩hall讀咩就唔講喇
費事俾人起底

聽講hall 5 啱啱先換咗其中一個4營 咁都叫carry

樓主明顯打手
自己住咩hall就唔講啦不過呢篇算中肯
Return個方面你可能唔係全部知道哂

都係聽翻黎唔知真唔真
我當happy share下咋

你有冇住hall兂

緊係有如果唔係邊知咁多

似係hall5打手

打條春咩
By the way 都唔撚知d打手點解咁鍾意話hall4係讀書hall搞尻d freshmen
明明入面就無人讀書 咪又係同其他住hall既on 9仔一樣係hall入面日日夜夜煲煙飲酒

Hall4唔比打麻雀
Hall2&3相對挽得多過hall1嘅

Hall 5莊都吹奏
嗰陣prop未撚見過莊員坐地下r人
係臨polling個兩晚先叫有啲人
投票仲要差啲不信任票多過信任票
成班都係為左保個return位先hea鳩鳩上莊渣

屌 咁你都知
肯定住左一段時間
好似hall5已經將呢單野收得埋

以往A+B都要around 120~140先住到
呢家有lottery system
分分鐘你得40都有機會住

果陣真係全個hall area都好轟動
但係而家carry 緊hall2 ocamp係事實喇掛
聽講hall2連book場都要搵宿生搞
真係唔知個莊要黎做咩

全世界都知喎

Hall2支莊咁on9
想知有咩場要其他人book

仲講hall2廚具齊整果班打手唔該專業d update下啦 寧願你講地下common有得唱k

拿，你地學野喇，依個打手就高質喇

都聽講過d女女個樣好高質不過淫底

仆你個街又係呢啲打手文

More

有無人知Hall1,5俾其他hall排
係後尾要25710先開始fd返啲 上半年hall5莊成日比人笑傻仔

hi大家好又係我終於打埋餘下嘅部分
希望幫到大家做一個明智嘅決定啦

Hall6:
好啦，年年去到呢個位一定大把人衝出黎話呢個hall點點點，真係想公道講翻句說話。講真淫野個個hall都有，又點會得呢個hall，用下腦都知 所以想荒淫嘅你入唔到呢個hall唔使失望。佢地成日比人屌好嘈又污糟，但係無可否認佢地bonding同歸屬感真係好強，會成個hall咁一齊玩亦都有樓層。係唔知點解佢地一做左唯一一個city嘅hall搞年宵就打撚曬飛機咁，真係好過癮。話我打手都要講，hall6真係city最比較有傳統同文化嘅hall（雖然其實都無咩）。return聽講都幾大競爭，幾個friend好active都差少少return唔到，夜晚唔想比d酒會同音樂嘈醒真係唔好apply

Hall7:
以前聽講係頹，但係今年支莊好似幾落力搞好個hall咁，好似有d野玩，加上又有25710 ocamp，應該唔會太苦悶。d hallmate係hall入面玩捉迷藏真係好開心。不過part住其他摺少少嘅hall，可能d組爸媽真係要落力少少mo d freshman。pek今年贏到七彩，佢地隊籃球隊自己覺得真係好charm 老老實實係有全city獨有3人房，但係其實無咩人住...因為係貴好多架。

Hall8:
多靚女靚仔，成日夜晚都有人淫叫，好大聲。

Hall9:
36911聯hall ocamp其中一個年年都有participate嘅hall。好多人會compare hall 9同hall 3，但係我自己就覺得3係開心d嘅，所以入唔到3可以試下入9。係就係近冷氣增值機，但唔會因為咁就住hall9囉 前幾年都係sell warm sell 開心嘅hall life，但係而家唔知sell咩。如果join到核心內圍姐係莊員玩應該都會幾開心嘅，自己無friend係入面，詳細唔太清楚。

Hall10:
新hall黎，係一間幾好嘅宿舍，話係舍堂黎講就算啦。今時今日d打手仲要搵sro起比你既設施做招徠而唔係hall既人同文化都真係幾可悲。隔黎post d打手仲要話支莊fit 咁都講得出真係印象分即刻跌到落谷底

Hall11:
如果去岩樓層同老鬼玩hall life都會幾充實，但係如果係其他層就比較少人玩，但未至於去到摺。hall入面有唔少international students，中意感受cultural dicersity既氛圍既話絕對值得一戰。hall莊個朵唔係咁好，但係幾fit，不過returning方面就不敢恭維，聽講唔少contribution重大既宿生都return唔到。

Ching可唔可以開出黎見我

我淨講樣
大把啦自己搵

其實都好過冇d摺hall連打手都冇

Hall1 on9狗也不屌
悶到嘔

可能知你係邊個

有咩hall 又靜有少人？

sor 應該係少活動

新hall舊hall都住過
個人覺得新hall更適合我
雖然好多人話住hall唔係住環境
但比咁貴既錢住campsite咁款真係不了
何況有friend一齊reg都唔會悶
好彩既識到班岩玩既floor mate仲開心

巴打請問下cccu住唔住到hall 屋企好遠

邊個hall最易屈蛇 hall2真係無機會？

自膠有人答左

Lottery system姐係點 我入as2 a 120-140 b 0

btw cccu果邊係佢派hall俾你定係都係自己申請揀？

同問我都係part a有140分，咁仲洗唔洗apply lottery system?定係可以同時apply?

佢分配你住唔住到既機制
就係loterry system

如果你係讀cccu 咁就無得住hall啦
如果你係nonju入city as1/2果d就可以apply hall
cccu嘅同學可以summer sem住hall

聽講hall 10/11好易

自膠打錯 我更正翻
係以往 part A 140 Part b 60先有得住
係兩條隊黎
姐係話如果你part b唔夠分
part a夠妳就會已經用左a果邊入
而總共local嘅位係分左3組嘅人
Part a, part b, lottery system
如果你a同b都唔夠分就會好自然跌左落lottery system 嘅category
而學校就會用抽籤形式係lottery category入面抽同學出黎入到hall
希望ching你會明 因為都唔係兩三句就解釋到嘅mechanism and Sorry for 1999

可以試下hall 2

即係如果想住都有得住不過只可以住一個sem？

意思係city 入面有sem a, sem b and summer sem, summer sem 係around 6-8月

Hall2 同nds 一齊養生

上年冇睇到排到waiting list冇得住
今年連deadline都唔記得又要等多年

想問邊間HALL最易RETURN

冇 間間都難 只有難同更難
所有話易都係呃你
做得大學生唔該醒目少少
冇付出點俾你return
傻撚左？問埋哂啲戇鳩問題

不過有d hall係幫曬hall莊做野都return唔到 真係好撚可悲

hall2同9 終極垃圾

Hall 2點解垃圾既？

其實無話最易，有啲hall宿位多啲自然易啲return，hall10宿位就最多。有啲hall宿位少，你點幫莊員做野都未必return到

Hall 2比sro搞到上心口都唔識反抗 同埋好玩既老鬼都走曬啦
Hall 9今年支莊都出名柒

我搵左咁多個hall嘅instagram俾大家做下參考，希望幫到各位啦

宿生會聯會：

1:
2:
3:
4:
5:
6:
7:
9:
10:
11:
Joint Hall Ocamp
36911:
25710:

如果reg day遲過報ocamp同reg hall既日子點算?

想問下 reg hall 個陣係咪要交曬啲住址證明同埋課外活動證明？
因為有啲活動佢唔會特登出張 cert
定係 city 係抽樣叫人交野？

同埋想問 scoring system 係點玩
score A 分咗 part 1 &2
係咪 part 1& 2加埋就係成個 score a 嘅分
之後再加 score b 就係成個總分

同問

係咪成功左先再揀邊hall？

會一次過

可以10-12號照去city行下呀
或者message d hall問下d資料我估佢地都好樂意答你

但apply左無得揀hall

係，出左係successful application先有得揀hall

唔見 上aims填就得
不過sro會等你地住左入hall一排之後 有個period會隨機抽人黎check 個陣先要交part a既證明 (e.g. 住址證明)

咁係咪即係18號先有得揀Hall?

partA除開每人幾ft2先有得住hall

HALL 11:
有D層冇COMMON

想問女仔 part b 60分穩唔穩入hall

好似都穩陣架啦。。。。
好似咋

當年part a 140 part b 0分入

我想問reg hall係咪淨係起aim reg就得 定係要另外再交多份form比hall?

Aims -> students services就會見到
Return(睇hall)先要交hard copy 俾tutor

120+60 想入hall 10
但想請問屈蛇係咪真係有可能
我今日去睇 拍完卡會係個screen到成個樣show出黎
我有個fd住天水圍但屋企幾隻貓屋企人唔幫佢睇 諗住唔住hall
想睇下有冇可能間唔時比佢屈下

交左錢先抽查？如果quit hall有無得退番錢？

其實個個呵都係搵到個方法就屈到 當然你可以當我鳩噏 你入左呵同啲人熟就會有人教你

係
冇

請問14號係咪去到24:00先完？

180分入唔入到

人地平均140咁你話呢？

180通常8月要交證明喔
好似屋企細過300呎都會叫你

我係ab加埋180 唔係淨係a

我冇報細屋企呀 正常公屋size

呢個真，英文叫academy hall就話係讀書hall，用下腦都知真係假啦，住得hall會唔會成個hall成班人一齊讀書

申請hall果陣有10mb upload documents證明 係咪可以唔洗理佢直接submit?

係呀，到時比人抽中查你先upload。

兩個分唔係加埋咁計架播

我a係140 b 30 咁樣

數學垃圾想問下個sq.ft點計
我屋企大約370尺 係咪直接係個框打370sq.ft?
點解我睇個計分表>120 ft2已經得翻10分最低分 即係要住細過100尺先高分？

計分表果個係人均面積呀

Part a 120 係咪可以死心

我打錯左打左38...仆街啦今次deadline都過埋冇得改

太低會比人check